恐歷史被竄改 見證人要將真相說下去

節錄

恐歷史被竄改 見證人要將真相說下去

鄭氏夫婦去年親歷7.21恐襲，鄭生縱有頭盔保護仍被打爆人中（圓圖）。

【7.21周年】

過去一年網上湧現不同版本的「7.21真相」影片，包括黑衣人設陷阱屈白衣人、立法會議員林卓廷帶隊鬧事等，影響公眾對事件認知。鄭先生7.21當晚被白衣人打至「破相」，有個別親戚認為鄭先生有份「搞事」。有見證7.21社工慨嘆，有人正在竄改歷史，「本身黑都變白，白又變咗黑，佢唔解決件事，過幾年就不了了之」。

錄6,000字口供 警一年無跟進

相關新聞：避白衣人跌傷 坐輪椅常大哭 婆婆身心受創 斥政府漂白

任職NGO的鄭先生7.21當日「速遞」新頭盔給做記者的弟弟，並將舊頭盔帶走。到晚上他與太太乘西鐵回家時遇白衣人襲擊，即使有頭盔保護，其人中仍被打至裂開，最後要縫七針。他憶述白衣人打人打到失控，「如果當時真係無頭盔，可能兩個人一齊入ICU，有少少feel到攞命level」。

鄭太說，這一年來最難。。。。。。。。。。。。。。

鄭先生指，當晚被圍。。。。。。。。。。。。。。。。後再無消息。今年他決定再撰寫一次7.21經歷，並參照監警會報告時序，找出事件中責任誰屬。

任職社工的江小姐亦是7.21見證人，當晚。。。。。。。。。。

她當時巡了元朗站一圈，並不存在「黑衣人示威」，「當時成個站好平靜，仲比平時少人，啲店舖又閂晒，人都唔多，係之後白衣人嚟晒，個站先混亂」。至10時49分，。。。。。。。。。。。。

「對港人負責任 直至水落石出」

江小姐認為，這一年間有人試圖竄改歷史，作為7.21見證人更有責任守護真相，即使恐懼都會繼續講述當晚經歷，「對港人負返責任，我唯一可以做就係不斷將真相講落去，直至到有一日水落石出」。

本報近期收到一批從未曝光影片，拍攝者表示，當晚約10時半在元朗站出閘，在A出口附近拍攝到大批白衣人在南邊圍聚集，距離元朗西鐵站僅兩至三分鐘路程。影片顯示有白衣人駕駛私家車，由南邊圍駛往元朗站方向，拍攝時間是晚上10時31分至36分。拍片者估計，在元朗站附近聚集的白衣人，就是後來衝入站內打人的一群。據車牌資料顯示，部份車牌由不同公司持有，包括魚菜共生公司、運輸公司，部份車牌持有人報稱住在元朗。